Gustav Päiw tulli ette ja kaebas, et Adam Kolka käest saada ollewad, ütte wõlla tähä perra, mis Päiw essi om kirjotanu ja ütski ei olle allan kirjotanu, nõuab Päiw Kolka käest 577 Rubla 50 Kop.Nelja aasta teenistuse eest			600 Rubla		100 wakka kartofeli eest			 50 Rubla		120 wakka kortofeli eest			 50 Rubla		Summa			1277 Rbl 51 Kop.		
Päiw ütlep sest rahast ollen mina kätte saanud 217 rbl.
Päiw nõuap 1060 Rbl 50 Kop.
Adam Kolk wastap: minna es tia mitte et Päiw mul särätsid rechnung ette pandas, ei woi mina middagi wastus anda, mina pallu, et tullewal kohto päiwani mul aiga lubbatas se ülle wastus anda.
Otsus: Tullewal kohto paiwal ette tallitada kaebaja ja kaebatu.
